
\documentclass[german]{isasthesis}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{makecell}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{adjustbox}
% \usepackage[margin=1in]{geometry} % choose margins to suit your needs

\usepackage{csvsimple}
\MakeOuterQuote{"}
\usepackage{longtable}

% \usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\graphicspath{ {img/} }

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{courier}
\usepackage{pdfpages}

% \usepackage{siunitx}
\usepackage[binary-units]{siunitx}
\DeclareSIUnit\px{px}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{pgf}
% \usepackage{import}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{microtype}

\usepackage[style=ieee-alphabetic, sorting=none, backend=bibtex]{biblatex}

\addbibresource{sources.bib}

\usepackage{hyperref}
% \usepackage{printlen}


\hypersetup{pdfauthor={Tobias Hornberger},
            pdftitle={Bewegungsmodelle in der Schüttgutsortierung mittels ML},
            pdfsubject={Thesis},
            pdfkeywords={Neuronale Netze, Schüttgutsortierung, Tensorflow, TableSort}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Edit notation.tex if necessary
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily\small,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

% \renewcommand{\floatpagefraction}{1.0}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document properties
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Ableitung von Bewegungsmodellen für Anwendungen in der Schüttgutsortierung mittels Machine Learning}
\author{Tobias Hornberger}
\date{31. Dezember 2018}

\thesistype{Masterarbeit}
\discussant{Prof. Dr.-Ing.  Thomas  Längle}
\firstsupervisor{Dipl.-Inform. Florian Pfaff}
\secondsupervisor{Georg Maier, M.\,Sc.}
\thirdsupervisor{Dr.-Ing. Benjamin Noack}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{abstract}
    %     This work was a cooperation with the Fraunhofer IOSB and centered around their TableSort bulk material sorting system.
    %     The aim was to provide an alternative to the labour-intensive task of fine tuning motion models for particle tracking by hand. 
    %     This was achieved by using neural networks, which were implemented using the Tensorflow framework. 
    % \printlength\textwidth
    Die Erweiterung von optischen Schüttgutsortierern mit Flächenkameras ermöglicht die Verbesserung der Sortierqualität durch bessere Bewegungsprädiktion.
    [Labour-intensive task of fine tuning motion models for particle tracking by hand...]
    Im Rahmen dieser Arbeit wurden neuronale Netze eingesetzt, um Bewegungsmodelle für verschiedene Schüttgüter zu trainieren.
    Dazu wurden mehrere Datensätze für unterschiedliche Schüttgüter 
    am modularen Schüttgutsortiersystem \textit{TableSort} des Fraunhofer IOSBs in verschiedenen Konfigurationen aufgenommen und verarbeitet.
    Die Evaluation wurde auf diesen Datensätzen und auf bestehenden, mittels der \textit{Diskrete-Elemente-Methode} simulierten Datensätzen durchgeführt.
    In allen Szenarien waren die Ergebnisse der neuronalen Netze mindestens vergleichbar mit dem bestehenden Stand der Technik aus \cite{Pfaff2018}.
    Bei den aufgenommenen Datensätzen konnte eine Verbesserung der Sortierqualität im Vergleich zum Stand der Technik erzielt werden. 
        % [TODO - NOT COMPLETE]
    \end{abstract}

    \maketoc

    \include{einleitung}
    \include{grundlagen}
    \include{relatedWork}
    \include{datensammeln}
    \include{implementation}
    \include{evaluierung}
    \include{fazit}


    % \nocite{*}
	\cleardoublepage
	\phantomsection
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatur}
    \printbibliography %[heading=bibintoc]


    \appendix
    \include{appendix}
\end{document}

